\documentclass{abnt}

\begin{document}
\begin{center}{\Large Aumento do e-lixo: Causas e Consequências}\end{center}

\bigskip
E-lixo é o produto do descarte de equipamentos eletrônicos, problema que vem se agravando ao longo do tempo. Exemplos desses materiais incluem pilhas, baterias, celulares, aparelhos de televisão, entre muitos outros. Por enquanto, mesmo que existam iniciativas para frear o descarte desses materiais, o desperdício continua a todo vapor.

Esses produtos, muitas vezes, contêm produtos prejudiciais à saúde humana se descartados incorretamente, como é o caso do mercúrio, chumbo, cádmio, belírio e o arsênio, e seu descarte se torna cada vez mais frequente a partir de fenômenos como o consumismo e a obsolescência programada.

O excesso de publicidade em torno de produtos industrializados já é alvo de críticas por todo o mundo há muitos anos, e essa história acaba de receber mais um capítulo: a quantidade de lixo relacionada a equipamentos eletrônicos está em crescimento constante, graças à ``necessidade'' de se ter o celular mais completo, a TV mais recente, o relógio mais caro\dots

Outro fator evidente nessa relação de consumismo é a obsolescência programada, evento em que um certo produto eletrônico, logo após um determinado tempo, se torna inútil comparado às opções que são dadas ao consumidor, sendo através do lançamento de novas tecnologias, dificuldade de uso ou até mesmo através da falha do dispositivo em exercer suas funções básicas, relacionada também com o excesso de preço do conserto.

Por outro lado, tramita no Senado o projeto de lei da PNRS (Política Nacional de Resíduos Sólidos), que, entre outros aspectos, incentiva a Logística Reversa, política onde a empresa recebe os equipamentos antigos, já utilizados pelo consumidor, para que haja a reutilização, reciclagem ou o descarte correto dos materiais envolvidos na construção do dispositivo eletrônico.

Não será possível acabar com essa condição se não modificarmos a condição cultural do brasileiro, que, mesmo se afogando em impostos, muitas vezes busca no consumismo exagerado um ar para sobreviver em um mar de decepções.
\end{document}
